**Назначение:**

Сервис TestDesk предназначен для оперативной оценки работоспособности серверов и тестирования REST API. Сервис имеет архитектуру клиент-сервис с использованием протокола http/https. Бэкенд сервиса представляет собой модуль, написанный на Go, фронтенд - web приложение на javascript и html. 
Бэкенд модуль выполняет несколько функций:
- WEB сервер: передает результаты работы компонентов фронтенду по его http запросам;
- Zabbix сервер и клиент одновременно: запускает активный и пассивный процесс сбора информации от zabbix агентов, запущенных на подключенных серверах, выполняет отслеживание метрик и проверку срабатывания пороговых триггеров с использованием встроенного javascript интерпретатора;
- REST API клиент: подключается к prod серверам и, согласно конфигурации, производит запуск тестов с проверкой результатов с использованием встроенного javascript интерпретатора;
Фронтенд модуль реализовывает интерактивную картину текущего состояния серверов с оценкой их работоспособности и контроль прохождения тестов с отображением результатов. Предуспотрен пользовательский и административный режим работы.


1. [Установка](setup.md)
2. [Проверка состояния](check_state.md)
3. [Запуск docker контейнера](run.md)
4. [Администрирование](admin.md)
5. [Структура файла конфигурации](config.md)
   
**Требования к оборудованию:**

- Бэкенд собран в OS Ubuntu 18.04 под x86_64 PC архитектуру;
- Фронтенд будет работать на люой платформе с использвоанием браузеров Chrome, Mozilla, Safari, IE;
